\subsubsection{Entities}

Im Gegensatz zu Java scheint es nicht einfach möglich sein, eine CompositeIdClass zu definieren.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Entities}
    \label{code:csharp-entities}
    \begin{minted}{csharp}
namespace Connect4
{
    [Table(name: "player")]
    public class Player
    {
        [Key]
        [Column(name: "id_player")]
        public string PlayerId { get; set; }
        [Column(name: "name")]
        public string Name { get; set; }
    }

    [Table(name: "game")]
    public class Game
    {
        [Key]
        [Column(name: "id_game")]
        public string GameId { get; set; }
        [Column(name: "ts_game_start")]
        public DateTime Start { get; set; }
        [Column(name: "ts_game_end")]
        public DateTime? End { get; set; }
        [Column(name: "id_player_1")]
        public string Player1Id { get; set; }
        public Player Player1 { get; set; }
        [Column(name: "id_player_2")]
        public string Player2Id { get; set; }
        public Player Player2 { get; set; }
        [Column(name: "id_player_winner")]
        public string WinnerId { get; set; }
        public Player Winner { get; set; }
        [Column(name: "cols")]
        public int Cols { get; set; }
        [Column(name: "rows")]
        public int Rows { get; set; }
        public ICollection<Move> Moves { get; set; }
        public ICollection<ConnectedTile> ConnectedTiles { get; set; }
    }
    // ...
}
    \end{minted}
\end{code}

Um die Beziehungen Abbildungen zu können, wird eine entsprechende Konfiguration zusätzlich zu den Attributes verwendet.

\begin{code}
    \captionof{listing}{Entity Relationships}
    \label{code:csharp-entity-config}
    \begin{minted}{csharp}
namespace Connect4
{
    public class Connect4DbContext : DbContext
    {
        public DbSet<Player> Players { get; set; }
        public DbSet<Game> Games { get; set; }
        public DbSet<Move> Moves { get; set; }
        public DbSet<ConnectedTile> ConnectedTiles { get; set; }

        protected override void OnConfiguring(DbContextOptionsBuilder optionsBuilder)
            => optionsBuilder.UseNpgsql("Host=docker-server;Database=connect4;Username=dbuser;Password=1234567");

        protected override void OnModelCreating(ModelBuilder builder)
        {
            base.OnModelCreating(builder);
            builder.Entity<Game>(b =>
            {
                b.HasOne(it => it.Player1).WithMany();
                b.HasOne(it => it.Player2).WithMany();
                b.HasOne(it => it.Winner).WithMany();
                b.HasMany(it => it.Moves).WithOne();
                b.HasMany(it => it.ConnectedTiles).WithOne();
            });
            builder.Entity<Move>().HasKey(it => new { it.GameId, it.MoveId });
            builder.Entity<ConnectedTile>().HasKey(it => new { it.GameId, it.Column, it.Row });
        }
    }
}
    \end{minted}
\end{code}
